# pyTelegramBot
Универсальный модуль для использования telegram бот

### Установка
Данный модуль проверялся на python версии 2.7. Для использования требуется наличие модуля pyTelegramBotAPI.
Подробнее про установку и использование pyTelegramBotAPI можно прочитать [здесь](https://github.com/eternnoir/pyTelegramBotAPI#getting-started)
Про создание (заведение нового) бота [здесь](https://tlgrm.ru/docs/bots)



### Запуск основного бота

Для запуска основного бота слудует передать в метод `init_bot_module` экземпляр данного бота.
Затем запустить метод `forMain`

Подробнее про методы, которые должны быть прописаны в основном боте при использовании данного модуля описано ниже.

Для перевода потока в режим демона и возможности завершения через SIGINT, следует установить `thread_daemon = True` в `conf_bot.py`. По умолчанию `thread_daemon = False`

 ```python
 # Загрузка модуля bot из pyTelegramBot
 from pyTelegramBot import bot
 ...
 ...
 ...
 # st - экземпляр бота
 # например  st = stateOfDS()
 bot.init_bot_module(st)
 # Загрузка метода forMain() в котором запускается метод
 # polling(none_stop=True) для бота
 if __name__ == '__main__':
    bot.forMain()
 ```

### Простое использование бота без уведомлений
Для простого использования в основном боте должен быть определён метод `runCommand`:

 - **runCommand("команда/запрос")** - Для запуска команды в подключаемом модуле, или выводе информации по данному запросу. Формат `"команда/запрос"` будет list, размер будет меняться в зависимости от количества аргументов. Первый элемент листа всегда имя команды

Также в файле conf_bot.py должен быть определён api_token используемого бота.
 ```python
 api_token = '240**8***:A*E****r-l*****Z56dJJN*****S5L***I'
 ```

### Использование бота с уведомлениями

Для использования бота с уведомлениями в `conf_bot` должен быть определён `isNotifBot = True`

Также в подключаемом модуле должны быть  определены следующие методы:

 - **init_notification_bot(бот)** - Этот метод должен быть определён, если подключаемый бот будет использоваться для отправления уведомлений подписанным пользователям. Соответственно, опционально, данный бот должен содержать методы для подписки на уведомления и отказа от уведомлений, а также хранить перечень подключённых на подписку пользователей.

 - **addUser(user)** - Этот метод определяется для включения пользователя в рассылку

 - **removeUser(user)** - Этот метод определяется для удаления пользователя из рассылки

Вызываются эти методы отправлением боту соответственно `/addme` и `/removeme`

Параметр user в методах есть поле объекта [message](https://core.telegram.org/bots/api/#message). Для pyTelegramBotAPI оно переопределено как [from_user](https://github.com/eternnoir/pyTelegramBotAPI#types).

### Определение словаря для ответов от бота, при возникновении ошибок
Словарь `bot_answers` должен быть определён в `dict_comm.py`. Опционально, должен содержать следующие поля, для отправления уведомлений пользователю, в случае возникновения ошибок.

  - **moreThanOne** - Для вывода ошибки при попытке получения информации с более чем одним аргументом. Пример `\help arg1 arg2`
  - **noInformation** - Оповещение о том, что нет информации по данному аргументу
  - **notSuppNotif** - Уведомление о том, что бот не поддерживает уведомления
  - **noMethod** - Уведомление о том, что метод не прописан в боте (методы `addUser` или `removeUser`)
  - **None** - Отправление оповещения о том, что бот не понимает отправленную ему команду

  Если данные поля не определены, будут отправляться уведомления заданные по умолчанию. Пример приведён ниже

### Получение информации по запускаемым командам

Для получения информации по запросам в основном боте должен быть определен словарь bot_help_for_commands в `dict_comm.py` с соответствующими полями. Пример смотрите ниже


### Пример для conf_bot.py

```python
#!/usr/bin/env python
# -*- coding:utf-8 -*-
# объявление token для бота
# эта переменная  должна быть определена
api_token = '240**8***:A*E****r-l*****Z56dJJN*****S5L***I'

# эти переменные определяются по мере необходимости
isNotifBot = True # Для подключения уведомлений
DEBUG_M = True # Для вывода в консоль из основного модуля
timer_for_reconnect = 3.0 # таймер для переподключения при обрыве соединения

# Для перевода потока в режим демона и возможности завершения через SIGINT
thread_daemon = True
```
Также есть вложенный файл conf_bot.py-example

### Пример для bot_answers из `dict_comm.py`

```python
bot_answers = {
    # Для модуля
    'moreThanOne' : "Запрос информации по командам не должен"\
    " содержать более одного аргумента",

    'noInformation': "Нет информации по данному аргументу",

    'None' : "Бот Вас не понимает. Используйте доступные команды.\n" \
          "Для получения списка доступных команд и их описания отправьте /help ",

    'notSuppNotif': 'Бот не поддерживает уведомления, '\
          'или не определён один из требуемых методов',

    'noMethod' : 'Данный метод не прописан в боте',

    # Пример для основной программы.
    # В данном случае поля определяются разработчиком бота

    'emptyList' : 'Список танго-девайсов пуст'
}
```


### Пример для bot_help_for_commands из `dict_comm.py`

```python
bot_help_for_commands = {
    '/help': 'Вывод информации по запросу',

    '/start': 'Вас приветствует TelegramTangoBot\n' \
    'Для получение дополнительной информации введите /help',

    '/test': {
        '' : 'Данная команда должна содержать арументы.'\
        ' Для получения дополнительной информации введите /test help',
        'help': 'Вывод информации по запросу'
    },

    '/test2': {
        'help': 'Вывод информации по запросу'
    },
}
```

Также есть вложенный файл dict_comm.py-example

# Пример для использования модуля в основной программе
```python
#!/usr/bin/env python
# -*- coding:utf-8 -*-
# Пример для приложения с подгрузкой модуля pyTelegramBot

# Загрузка модуля mybot из pyTelegramBot
from pyTelegramBot import mybot

# Загрузка модуля в котором прописаны обработчики сообщений
# от бота
from stateOfDS import stateOfDS

# запуск бота
if __name__ == '__main__':
    # Для нормальной работы в этом классе должны быть определены
    # методы:
    #       runCommand("команда") -  для запуска команды
    # и если бот будет использоваться для уведомлений
    #       init_notification_bot(бот) - инициализация бота для уведомления
    #       addUser(user) - добавление пользователя в список подписчиков
    #       removeUser(user) - удаление пользователя из этого списка
    #
    # Параметр user в методах есть поле объекта message.
    # Для pyTelegramBotAPI оно переопределено как from_user.
    #
    # Для подключения уведомлений от бота в conf_bot.py нужно прописать isNotifBot = True
    #
    #
    # mybot.init_bot_module(st)
    st = stateOfDS()
    mybot.init_bot_module(st)
    # Загрузка метода forMain() в котором запускается метод
    # polling(none_stop=True) для бота

    # Проверка. Используется ли бот для уведомлений
    # Соответствено должен быть определён isNotifBot
    isNotif = st.isNotifBot

    # Если бот используется для уведомлений следует определить метод
    # в котором происходит запуск таймер-методов (или дополнительных потоков)

    # В st.init_notification_bot передаётся  mybot.bot
    if isNotif is True:
        st.init_notification_bot(mybot.bot)

    mybot.forMain()
```

Также есть вложенный файл runBot.py-example
